惡法違程序直上立會大會 張建宗反自稱受害者

惡法違程序直上立會大會
張建宗反自稱受害者

政務司長張建宗昨在電台節目中仍堅稱修例為處理台灣殺人案，否認有政治任務。李家皓攝

【本報訊】北京表態支持修訂將港人送中的《逃犯條例》，令特區官員硬銷時更肆無忌憚，面對各界質疑，紛稱不了解所致。政務司司長張建宗昨天便先指有關法官憂慮的匿名報道並不必要，再批評學界聯署反修例是將學校「擺上枱」，而談及法案因要倉卒通過、違反程序直上大會時，張建宗反指「政府才是受害者」，並推說因此失去法案委員會的解釋平台而令美國商會等團體有誤解。民主派狠批港府是始作俑者，惹禍上身卻要全港找數，反問：「到底邊個先係受害者？」

記者：許偉賢 姚國雄

相關新聞：視障者反送中 守護社會光明

台灣表態拒絕接受《逃犯條例》修訂後的移交逃犯申請，港府稱要為殺人案討回公道的理據變得無力，反而強推惡法是否有政治任務的質疑甚囂塵上。不過，政務司司長張建宗昨於電台節目解畫時，堅稱政府期望負責任地協助台灣殺人案死者家屬，否認有任何政治任務，又指政府已提出多項新建議，包括將引渡門檻提升至刑期七年的嚴重罪行，認為新修訂是恰當合理的平衡。他又指港府引渡疑犯時有全權決定權，必須是兩地對等的罪類才符合引渡原則，而由於香港沒有針對採訪的法例，指新聞界可以放心。

指學界聯署「將學校擺上枱」

張建宗硬銷惡法之時，不忘否定各界擔憂。路透社近日匿名報道有資深法官對惡法有疑慮，張建宗除指報道無法核實，亦完全不必要，引述終院首席法官馬道立指出，法官不宜評論有爭議的時事及政治。至於近日有師生及校友發起聯署，張建宗雖稱明白修訂具爭議，表達個人立場並無問題，但指不應干擾學生日常學習，亦不應「將學校擺上枱」，未有回應如何釋除學界憂慮。

而在各界疑慮未釋下，政府為急急通過草案，決定繞過法案委員會直接提交6月12日的立法會大會恢復二讀，港府漠視程序霸王硬上弓，張建宗反稱「政府才是受害者」：「好多人又誤解咗，你剛才問我美國商會，我都唔怕主動講，佢哋問我政府點解繞過立法會，直接上大會，有冇跟足程序？我話受害者係我哋呀，我哋唔係始作佣者，由頭到尾我哋想有個平台。」事實是政府只就惡法提供20日諮詢期，未予充份時間解釋，而商會以至國際社會早於法案委員會召開前已表達憂慮，惟政府一直未能說服各界，如今卻將各界疑慮推稱欠缺法案委員會平台解釋所致。

相關新聞：李家超死撐：內地依法治國

尹兆堅炮轟政府始作俑者

民主黨尹兆堅指特首林鄭月娥曾指政府向外國解說不足，諷指：「唔知係咪因為被覺得作為政務司司長冇做好份工，令張建宗有感而發？」尹強調「特區政府一定係（惡法風波）始作俑者」，反駁指：「係你（港府）冇嗰樣整嗰樣，有乜理由惹咗個禍，要全香港人同你找數？到底邊個先係受害人？」公民黨黨魁楊岳橋也指建制派在議會擁有多數票，政府擁有提案權及大量資源，不可能對解說情況束手無策，批評張稱港府是「受害者」說法不負責任、自欺欺人兼「A字膊」。

上一則
上一則
【惡法睇真啲】政府拒寫人權保障入法例

下一則
下一則
李家超死撐：內地依法治國

視障者反送中 守護社會光明
李家超死撐：內地依法治國
立會禁批評「特首講大話」
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知
劉兆佳：升至主權層次 京不退讓
澳洲港人6.9同步上街反修例
內地多潛規則 中小企憂踩地雷
新移民也聯署「來自大陸，不可能信中國式法治」

如果條友比示威者殺左, 我就信你係受害者啦
不過係自己攞嚟抵撚死個隻

呢條友把口好賤

邊個係受害者？